[數撚圍爐區] 毅進制是怎樣運作的? (16)

Post 6:
Post 7:
Post 8:
Post 9:
Post 10:
Post 11:
Post 12:
Post 13:
Post 14:
Post 15:

歡迎所有對本科數學或以上有興趣的人入黎討論

Booklist (歡迎大家填同留comment)

如果想問參考書請提供background, level, 同埋想用黎做咩 (e.g.純粹想applied落某D problem, 考qual, etc.)

lm

數學嚴格算文科

想知點解係文科

數學只係一套語言同邏輯, 只不過好不幸同科學好有關

David-M-Elementary-Number-Theory-7th-Ed

I can ask my friend who’s a mathematics professor 👨🏻‍🏫 at city university if you want. He along with his team are currently solving a very difficult math question for all they’re worth. Hopefully they’ll find an answer to it soon.

有冇ching可以講下邊種proportion confidence interval比較準?

等船巴教

有人問過啦

真心，geometry未geometry lo， 研究連貫性嘅未係topology，咁仲洗乜講graph

早川教授。。我日本移居香港です

我專業係研究旋風同氣象。

Lm

感覺combinatorial optimisation嗰啲好多graph

以為佢繼續唔出聲

G=(V(G), E(G)), H=(V(H), E(H))
Disjoint union=(V(G)⊔V(H), E(G)⊔E(H))
⊔ 即係兩個有重複嘅話分開計（你當係 H 入面重複嗰個改名）

佢prove existence 果度，點解S唔洗細過b？ 跟住佢put k=2a證S exists。。。a-2ab仲點會細過b

S 係一個 set，點樣細過b？

你講 a-bk 唔使細過 b？因為本身就係要 prove existence，如果加埋個 a-bk<b 嘅話 S non-empty 已經唔使做（而要證 S non-empty 本身就係 prove existence）。

a-2ab 只係 show S non-empty

a-2ab 點解要細過b？個argument係 1-2b < 0 then a*(1-2b) > 0 then a - b*2a > 0 so a - b*2a ∈ S
同埋唔係證S exist，係證S non empty

公務員嗰個佢哋計錯喎

係時候實行無間道計劃！等三年後，d防暴警察都係我哋嘅人！

p

唔好意思 借位問下

香港主權點解屬於中華人民共和國

觀察到新戰術：四散游擊，街坊落場

[時事與數學] 大家記住易賤制function係有兩個方向

佢做錯左啦，邊度有f(0)
f(x)=f(x+0)\\leq 0f(x) +f(f(x))
f(x) \\leq f(f(x))
即係個function 正路係愈apply愈大，後半part自己諗

幫手推
唔可以失敗

屌你老母爛臭閪死垃圾黑警
冇學歷冇技能冇良知冇責任心冇腦冇使命感冇獨立思考冇大冇細冇EQ仲學人警黑合作
憑咩拎3萬幾人工仲話有宿舍排
諗住自己惡晒 番工攞正牌打人唔帶證開槍 你老母臭閪你係濕鳩公僕黎 係我地既僕人黎架 你啲死人糧濕鳩盾爛鳩槍係我地交稅買 你係咁用黎射鳩番我地
帶住槍捉白衫話好驚要調頭走 你老母閪打好市民就1挑100都唔驚

屌你老母臭閪死黑警等天收生仔冇屎忽生女一世做雞老母老婆日日俾人中出 冇人監管天會收你地

搞屎棍搞到經濟咁差 好多員工被裁員或停薪 你老母閪垃圾黑警就準時出糧仲要計OT 祝你地全部警犬仆街冚家鏟

一齊讀Stat course

台妹啱唔啱

要攞佢張letter

係呀近排幫緊人做research發覺自己對research都有興趣

不過係對用stat method去做啲business study有興趣多過做stat theory

其實ug complex analysis 應用到咩field?
聽鬼佬話好有用
利申：食左b grade

其實點解會用Law of large no/expected value去講唔應該賭博
前者係無限個sample後者要long run,對於現實冇乜可能做到

因為多人買=多sample（掛
同埋無理由同layman講chebyshev ineq掛

但點解唔純粹用贏既prob好低

variance好大係2睇既
一係賺到豬頭
一係蝕到...
究竟應該點用stat理論去叫人唔好賭
law of large no.同expected value我覺得麻麻地

靜

幸巴試下不斷買睇下係咪同計出黎嘅probi一樣

[member]

禮貌版
前線你好！核彈我也不會割。天琦說過與港共鬥爭不能有任何底線。既然有鬼捉不了已成事實(亦得到官方承認)，何不反其道而行，將一切大眾不能接受的行為推卸給popo(注意！並非割！)有了這免死金牌，前線能放下民意顧慮，盡情去做該做的事(不要斷正就可以)。你們的背後有我們！

誠狠版
屌你老母，醒少少好唔好?班差佬畀咗咁大 個核彈你都唔識玩?！ 天琦講過你班撚屌唔好有任何潔癖， 咁撚正氣點打中共啲陰招。示威肯定有鬼， 捉嚟都嘥鳩氣。 用下你個豬腦逆向思維咁諗， 有咩事咪奶撚落曬啲臥底到囉。 大眾淨係需要一個合理到嘅版本，陰謀論冇所謂㗎。 拎撚住依個免死金牌， 前線手足咪可以放手做，文宣我哋咪可以輕鬆打囉。 屌你老母，對面元朗嗰時已經做緊謠，唔係唔撚返佢哋呀?

EX見得多 特別係machine learning既paper
但係EXY會有ambiguity 應該唔會咁寫

係呢度問下
有冇人知點將美金移去美國戶口
電匯唔識用同好似好貴
本票匯票唔係香港唔識搞
又冇Citibank

you sure?

因果由國，容港治己
可以點譯

testing

新手留名

Everything is calculus and linear algebra

求救各位巴打

我試過parameterise 之後計到個integral = pi i(因為一個圓係2pi i) 但係搵唔到關咩事

Integral (ii) = i*pi (By (i) and Cauchy integral formula)
Then calculate (ii) again by the parametrization z=t+i(t^2-1)

我係咁parameterise
但係計完出嚟又有咩關聯呢

Parametrize 完之後個integral(的imaginary part)就是題目果個integral了。。。

吖屌原來要conjugate 整走個 complex denominator佢
小弟真係好撚柒蠢

thanks 巴打

點解linear regression個error要assume係normally distributed一定嫁咩
double exponential都得嫁嘛，定係normal會好計d?用黎做residual analysis

我覺得residual assume normality 係方便做hypothesis testing同confidence interval

不過只限於OLS

有無人有聽過或者學過quantile regression

Regrettion

你要讀喎

ching 去邊 我黎緊都去美帝exchange

Probi?

[member想問下]嚴民係咪一個好老細[/member]

有冇人黎緊去Los Angeles 個邊exchange

想問下啲書係咪係香港有得買㗎？

會唔會因為你望緊vector space
所以所有野都self dual

Complex analysis好多嘢記

有冇師兄可以分享吓學習方法

好多theorem嘅條件
又domain喺contour入面 contour喺domain入面
又要喺兩個contour中間夾住先得 好柒煩

相對discrete maths真係可以收收皮

比起real analysis絕對易，都係睇書同做題目，睇明個model answer佢,好似multivariable calculus 同 real analysis mix埋咁，利申 B range.

最撚慘係連tutorial answer都冇

有冇教科書？發夢google本書 schaum complex variables,應該幫到你。

冇 只用lecture notes
其實好多時睇就明 但係要自己prove 啲嘢嘅時候就kick住曬

唔該巴打你先

PDE個Bessel function可唔可以解釋下

已經去到Laurent's series, residue theorem

Laurent series，Cauchy Residue theorem 差唔多week9-10 先教,宜家先week 6就教到咁後睇過unimelb syllablus 都正常，估唔到學到咁快。利申：UQ

我week 5咋
原來唔係我慢
係佢教得太快

yes

［公投］9月1 仲俾唔俾狗鐵賺錢

想返香港讀master 但係澳洲大學冇hon收唔收咖

就grad都煩緊出路，又唔想留澳洲讀hon.
可能得taught master有得諗。

同research master比係咪冇咁好

有冇applied math 人有用呢本書做textbook？

Mark H. Holmes "Introduction to the Foundations of Applied Mathematics" by Springer

who

我覺得係你想挖個rabbit hole挖幾深。如果你當vector 只係physics果個向量，咁抽象啲例如 Vector dual space 應該好撚難明。

初到貴境，多多指教

YOU JUMP
I JUMP!